\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[greek,frenchb]{babel}
\usepackage{array,multicol,multirow,enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pstricks,pst-eucl}
\usepackage{lscape}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm,geometry}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{geometry}
\usepackage{tikz}
\geometry{ hmargin=1.5cm, vmargin=1.5cm }
\setlength{\parindent}{0mm}
 
% A virer ?
\def\d{$\diamond \,$}
% le symbole de multiplication
\def\*{\times}
% le symbole Euro
\def\Euro{\textgreek{\euro}\ }
% La fameuse \trou de Olivier K qui remplace un mot par un trou de la meme taille
\def\m@th{\mathsurround=0pt}
\def\trou#1{
    \setbox0=\hbox{\textbf{#1}} \dp0=0pt \m@th
    \underline{\hbox{\hskip\wd0}}
}
% Elle ne set pas souvent mais j'en ai bavé ;o)
\newcommand{\machine}[4]{
        \begin{pspicture}
        \rput(0,0){\rnode{A}{#1}}
        \rput(3,0.11){\rnode{B}{#2}}
        \psset{nodesep=5pt}
        \ncarc[arcangleA=25,arcangleB=25]{->}{A}{B}\mput*{\ovalnode{m}{#3}}
        \ncarc[arcangleA=25,arcangleB=25]{->}{B}{A}\mput*{\ovalnode{d}{#4}}
        \end{pspicture}
        \hskip 3.1cm}
 
 
% La fameuse \qcm de Nicolas Poulain qui permet de faire des qcm

% Vec (Merci Ahmed Kadi)
\renewcommand{\vec}[1]
{\mathord{\setbox0\hbox{$#1$} \mathop{\smash{#1}\setbox1\copy0\ht1
0.8\ht0 \vphantom{\copy1}\mskip0.8\thinmuskip} \limits^{\hbox
to\wd0{$\mskip0.8\thinmuskip$\rightarrowfill}}\mskip-0.8\thinmuskip}}
 
% Exo
\newcounter{nexo}
\setcounter{nexo}{0}
\newcommand{\exo}{
    \stepcounter{nexo}
    {\textbf{$\triangleright$ Exercice \arabic{nexo} :}}
}
% Questions
\newenvironment{questions}{\begin{enumerate}[1 $\, \diamond$]}{\end{enumerate}}












  





 
  
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Theme=Activité : écriture décimale d'une puissance de 10, Niveau=4,Date={03/10},Classe=ème}

\begin{exercice}
\begin{enumerate}
    \item Donner l'écriture décimale des nombres suivants : $10^3$, $10^5$ et $10^7$.
    \item Compléter le tableau ci-dessous : \\
    \newline
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    Puissance de 10 &~~~~~~~~~~~~Définition~~~~~~~~~~~~&~~~~~~Valeur décimale~~~~& Nombre de $0$ après le 1 \\
    \hline
               &                      &          &      \\
      $10^2$   &    $10 \times 10$    &   100 & 2    \\
              &                      &         &       \\
    \hline  
    &                      &              &  \\
     $10^5$   &                         &  &      \\
     &                      &             &   \\
     \hline
     &                      &             &   \\
     $10^8$  &                            & &     \\
     &                      &             &   \\
     \hline
     &                      &             &   \\
     $10^9$  &                            & &     \\
     &                      &             &   \\
     \hline

    \end{tabular}
\item Compléter la phrase suivante : l'écriture décimale de $10^12$ est un 1 suivi de ..... zéros. 
\item Écrire sous la forme d'une puissance de 10 les nombres suivants : $100$; $1~000~000$ et $1~000~000~000~000~000~000$. 
\item Donner l'écriture décimale des nombres suivants : $0,01$, $0,000~1$ et $0,000~000~01$.
    \item Compléter le tableau ci-dessous  : \\
    \newline
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    Puissance de 10 &~~~~~~~~~~~~Définition~~~~~~~~~~~~&~~~~~~Valeur décimale~~~~~~&Nombre de $0$ après de 1 \\
    \hline
    &                      &           &     \\
      $10^{-2}$   &   $\dfrac{1}{10 \times 10}$ & $0,01$                       &      $2$    \\
      &                      &                &\\
    \hline 
    &                      &               & \\
     $10^{-5}$   &                           &     & \\
     &                      &                &\\
     \hline
     &                      &                &\\
     $10^{-9}$  &                             &     &\\
     &                      &                &\\
     \hline

    \end{tabular}
\item Compléter la phrase suivante : l'écriture décimale de $10^{-12}$ comporte ..... zéros suivis d'un $1$ (la virgule étant placé après le premier .....).
\item Écrire sous la forme d'une puissance de 10 les nombres suivants : $0,1$; $0,000~000~000~000~000~000~1$. 
\end{enumerate}
\end{exercice}
\end{Maquette}
\end{document}